---
layout: default
main_title: Groongaサポートサービス
sub_title:
---

[Groonga](https://groonga.org/) (グルンガ) は、オープンソースのカラムストア機能付き全文検索エンジンです。Groongaを使うことにより、高性能な全文検索機能を備えたアプリケーションを容易に開発することができます。

2010年に1.0.0をリリースしてから、着実にユーザを増やし、レストラン検索サイト、医療機関検索サイト、不動産物件情報サイト等で採用されています。さらにGroongaは他のデータベース製品と組み合わせて使うこともでき、MySQL、MariaDB、PostgreSQLに対応しています。

## Groonga サービスメニュー一覧

クリアコードではGroonga、PGroonga、Mroongaを採用したシステム開発、保守の支援を提供しています。Groongaの特徴を活かしたシステムの改善提案、システムの改善のためのGroongaの機能拡張を得意としています。

最近ではPostgreSQLを使ったシステムにおける全文検索機能強化のため、PGroonga導入支援のご依頼を多くいただいております。

### インシデントサポート契約

時間制のサポートサービス。契約時間（インシデント）数の範囲内であらゆるご要望に対応します。
50インシデント150万円から。50インシデントが最小となります。

サポート対象ソフトウェア

 - Groonga
 - PGroonga
 - Mroonga

サポート契約で対応可能な事項の例

 - Groongaの仕様に関する問い合わせ対応
 - Groongaの機能拡張
 - 障害解析、不具合修正
 - Groongaをつかったシステムの設計支援
 - パフォーマンス評価/改善支援
 - クラウド環境への移行支援

### 保守を目的としたサポート契約

運用開始後の障害対応を主たる目的としたサポート契約。
スポット1件対応（1件あたり20時間を上限）の場合、 60万円から。
Groongaのバグが原因であった場合のパッチ作成、パッケージ作成の工数も作業時間に含めます。

### システムの継続的な改善を目的としたコンサルティング契約

開発/運用中のサービスの安定運用と改善のために技術支援を行います。支援内容は主に以下の3項目です。

 - 定期的な打ち合わせの実施
 - 打ち合わせで決まった調査、機能拡張の実施
 - 運用中のシステムにおける障害等発生時の支援。

打合せを月1回、1ヶ月当たりの対応3人日想定の場合、年間720万円から。

## サービスに関する問い合わせ

サービスに関するお問い合わせは、こちらの [お問い合わせフォーム](../contact/) からご連絡ください。
